[
    {
        "question": "在文中提到，广东则成科技有限公司的经营理念是什么？",
        "options": {
            "A": "以“市场为导向，质量为中心”为准绳",
            "B": "以“质量为导向，市场为中心”为准绳",
            "C": "以“技术为导向，效益为中心”为准绳",
            "D": "以“效益为导向，技术为中心”为准绳"
        },
        "answer": "A:以“市场为导向，质量为中心”为准绳"
    },
    {
        "question": "关于本公司的童工政策，人力资源部应进行核查的证件是？",
        "options": {
            "A": "第三代身份证",
            "B": "健康证",
            "C": "手机号码",
            "D": "毕业证"
        },
        "answer": "B:健康证"
    },
    {
        "question": "下列哪个选项不是公司的厂房分布图包括的车间？",
        "options": {
            "A": "开料车间",
            "B": "制造车间",
            "C": "仓库",
            "D": "人力车间"
        },
        "answer": "D"
    },
    {
        "question": "未成年工特殊保护制度实施的最低年龄是多少？",
        "options": {
            "A": "14岁",
            "B": "16岁",
            "C": "18岁",
            "D": "20岁"
        },
        "answer": "A:14岁"
    },
    {
        "question": "在《禁止使用童工规定》里，规定了哪些内容需要充分保护未成年工？",
        "options": {
            "A": "未成年工必须年满18周岁，才能从事任何工作",
            "B": "未成年工必须年满21周岁，不能从事危险、不安全和不卫生的工作，每学期进行健康检查",
            "C": "未成年工必须年满16周岁，不能从事危险、不安全和不卫生的工作，每年进行健康检查",
            "D": "未成年工必须年满20周岁，不能从事危险、不安全和不卫生的工作，每两年进行健康检查"
        },
        "answer": "C:未成年工必须年满16周岁，不能从事危险、不安全和不卫生的工作，每年进行健康检查"
    },
    {
        "question": "作业分级标准中，以下哪一个不属于常见的作业类型？",
        "options": {
            "A": "接尘作业",
            "B": "有毒作业",
            "C": "冷水作业",
            "D": "电镀作业"
        },
        "answer": "D:电镀作业"
    },
    {
        "question": "对于公司提供的健康与安全管理方案，以下哪个原则是不符合的？",
        "options": {
            "A": "安全第一",
            "B": "人人参与",
            "C": "预防为主",
            "D": "综合治理"
        },
        "answer": "D:综合治理"
    },
    {
        "question": "安全卫生管理委员会建立安全、卫生目标及标的的最主要目的是什么？",
        "options": {
            "A": "以安全为目标B"
        },
        "answer": "A:以安全为目标"
    },
    {
        "question": "文章中强调了员工组织的作用",
        "options": {
            "A": "公司不应该允许员工成立工会，以免造成不良影响",
            "B": "公司应该充分尊重员工的自由，鼓励员工成立和参加工会",
            "C": "员工组织会对公司的生产效率产生不利影响",
            "D": "员工组织的作用仅限于发起集体谈判"
        },
        "answer": "B:公司应该充分尊重员工的自由，鼓励员工成立和参加工会"
    },
    {
        "question": "RBA系统是一种有效的社会责任管理方案，其主要目的是什么？",
        "options": {
            "A": "降低违规风险和职业安全卫生损失",
            "B": "加强公司内外沟通",
            "C": "保障员工的权益",
            "D": "提高公司的利润"
        },
        "answer": "A:降低违规风险和职业安全卫生损失"
    },
    {
        "question": "作为员工，你可以选择下列哪一种方式向管理层提出建议和意见？",
        "options": {
            "A": "通过投诉信",
            "B": "通过私下交谈",
            "C": "通过集体谈判",
            "D": "通过向同事提议"
        },
        "answer": "C:通过集体谈判"
    },
    {
        "question": "什么原因是本厂在员工聘用、补偿、培训、晋升等方面不允许歧视员工？",
        "options": {
            "A": "民族",
            "B": "种族",
            "C": "性别",
            "D": "年龄"
        },
        "answer": "D"
    },
    {
        "question": "请问根据公司规定，员工违反厂规时，将会进行什么惩戒措施？",
        "options": {
            "A": "批评教育和警告",
            "B": "处以经济处罚和辞退",
            "C": "奖励和表扬",
            "D": "无任何处罚和警告"
        },
        "answer": "B:处以经济处罚和辞退"
    },
    {
        "question": "员工每天工作时间不能超过多少小时？",
        "options": {
            "A": "9小时",
            "B": "10小时",
            "C": "11小时",
            "D": "12小时"
        },
        "answer": "B:10小时"
    },
    {
        "question": "以下哪项是员工享受薪酬的基本要求？",
        "options": {
            "A": "工资按时发放",
            "B": "必须在公司打卡才能享受工资",
            "C": "记录的工时与员工实际工作时间一致",
            "D": "可以无偿加班换取额外薪酬"
        },
        "answer": "A:工资按时发放"
    },
    {
        "question": "企业如何通过实施社会责任政策来强化竞争力？",
        "options": {
            "A": "通过制定零容忍执法法规来加强监管",
            "B": "通过给予员工高薪来提高工作动力",
            "C": "通过优化产品设计来提升品牌形象",
            "D": "通过慈善捐赠来扩大社会影响力"
        },
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "该公司的社会责任政策是遵守哪个准则？",
        "options": {
            "A": "儒家道德准则",
            "B": "伊斯兰教一般道德准则",
            "C": "责任商业联盟行为准则",
            "D": "共产主义道德准则"
        },
        "answer": "C:责任商业联盟行为准则"
    },
    {
        "question": "内部审查的目的是为了什么？",
        "options": {
            "A": "提供员工的合法权益保障",
            "B": "符合相关法规和要求",
            "C": "履行社会责任的关键步骤",
            "D": "增加公司的收益"
        },
        "answer": "B:符合相关法规和要求"
    },
    {
        "question": "公司有制定的急救政策吗？",
        "options": {
            "A": "是",
            "B": "否",
            "C": "有部分，但不全",
            "D": "我不知道"
        },
        "answer": "B:否"
    },
    {
        "question": "员工受到哪些培训有助于履行公司的社会责任？",
        "options": {
            "A": "财务培训",
            "B": "社交礼仪培训",
            "C": "审计培训",
            "D": "社会责任培训"
        },
        "answer": "社会责任培训"
    },
    {
        "question": "员工代表推选的具体程序指前述过程中的哪几项操作？",
        "options": {
            "A": "召开员工代表大会",
            "B": "任期（一般为两年，推选后开始计算）",
            "C": "代表选举后须向任命人员交待本人的工作",
            "D": "无需与员工沟通社会责任行为"
        },
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "内部审查员须参加RBA培训课程并通过考试，或具备哪项资格？",
        "options": {
            "A": "财务主管",
            "B": "人力资源经理",
            "C": "劳动管理",
            "D": "安全主任"
        },
        "answer": "C:劳动管理"
    },
    {
        "question": "公司是否要求员工熟悉安全卫生知识？",
        "options": {
            "A": "是",
            "B": "否",
            "C": "无法确定",
            "D": "部分员工需要掌握"
        },
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "社会责任的主要目标是什么？",
        "options": {
            "A": "加强企业竞争力",
            "B": "完善管理体系",
            "C": "提高企业社会责任意识",
            "D": "提高企业利润"
        },
        "answer": "A:加强企业竞争力"
    },
    {
        "question": "公司信息披露的标准和内容是什么？",
        "options": {
            "A": "公司依照使用法规和主要的行业惯例公开有关劳工、健康与安全、环境实践、商业活动、组织结构、财务状况和绩效的信息。",
            "B": "公司公开有关劳工、健康与安全、环境实践、商业活动、组织结构的信息。",
            "C": "公司公开有关财务状况和绩效的信息。",
            "D": "公司只公开有关劳工、健康与安全、环境实践的信息。"
        },
        "answer": "A:公司依照使用法规和主要的行业惯例公开有关劳工、健康与安全、环境实践、商业活动、组织结构、财务状况和绩效的信息。"
    },
    {
        "question": "在保护客户信息安全中，公司需要制定什么样的政策和程序来保障客户的隐私和信息安全？",
        "options": {
            "A": "信息的开放共享以利于公司业务发展的政策和程序",
            "B": "专门针对保护客户信息安全的政策和程序",
            "C": "不做任何保护客户信息安全的政策和程序",
            "D": "只涉及公司内部员工如何处理客户信息的政策和程序"
        },
        "answer": "B:专门针对保护客户信息安全的政策和程序"
    },
    {
        "question": "为了确保公司负责任地采购矿物，下列哪项措施是公司采取的？",
        "options": {
            "A": "对矿物来源和产销监管链进行尽职调查",
            "B": "向客户提供相关信息",
            "C": "购买来自刚果民主共和国或周边国家/地区的矿物",
            "D": "不关心矿物的来源和产销监管链"
        },
        "answer": "A:对矿物来源和产销监管链进行尽职调查"
    },
    {
        "question": "员工可以通过哪种形式提出自己的建议或投诉呢？",
        "options": {
            "A": "书面形式",
            "B": "口头方式",
            "C": "邮件方式",
            "D": "短信咨询"
        },
        "answer": "A:书面形式"
    },
    {
        "question": "公司在向政府部门和供货商、分包商传达实施RBA标准的信息时，所采用的沟通方式主要包括哪几种？",
        "options": {
            "A": "口头告知",
            "B": "书面信函",
            "C": "电子邮件",
            "D": "电话沟通"
        },
        "answer": "B:书面信函"
    },
    {
        "question": "关于RBA培训的必要性，下列说法错误的是：",
        "options": {
            "A": "员工可以选择是否参加RBA培训",
            "B": "员工可以参加任意一部门的相关培训即可",
            "C": "参加RBA培训有助于员工更好地了解社会责任管理系统",
            "D": "参加RBA培训可以促进员工积极参与工作"
        },
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "为了证明公司符合手册规定，应当保存哪些文件和记录？",
        "options": {
            "A": "巡查记录",
            "B": "各类培训记录",
            "C": "公司年度财务报表",
            "D": "客户投诉记录"
        },
        "answer": "B:各类培训记录"
    },
    {
        "question": "RBA标准-9.14记录是指公司对于社会责任法规和标准的内部记录的目的是什么？",
        "options": {
            "A": "帮助员工了解公司的组织架构",
            "B": "保证公司的合法性和可持续发展",
            "C": "提高公司的市场竞争力",
            "D": "提高员工工作效率和生产力"
        },
        "answer": "B:保证公司的合法性和可持续发展"
    },
    {
        "question": "社会责任法规目录及评估记录表中的评估结果是指什么？",
        "options": {
            "A": "公司对社会责任法规的分类目录",
            "B": "员工的工作职责",
            "C": "公司在法规和标准方面的评估结果",
            "D": "员工参与公司社会责任实践的方式"
        },
        "answer": "C:公司在法规和标准方面的评估结果"
    },
    {
        "question": "员工应聘登记表包含哪些内容？",
        "options": {
            "A": "员工职位",
            "B": "员工薪资",
            "C": "员工家庭情况",
            "D": "员工个人信息"
        },
        "answer": "D:员工个人信息"
    },
    {
        "question": "培训记录是由哪个部门负责保存？",
        "options": {
            "A": "人力资源部门",
            "B": "技术部门",
            "C": "销售部门",
            "D": "行政部门"
        },
        "answer": "A:人力资源部门"
    },
    {
        "question": "人力资源管理的基本职能",
        "options": {
            "A": "招聘",
            "B": "绩效管理",
            "C": "财务管理",
            "D": "生产管理"
        },
        "answer": "B:绩效管理"
    }
]